　王城へ向かう馬車の中、自分がヨリマシだと知らされた公司は、じわじわと気持ちが暗くなっていくのを感じていた。
　真っ当な理屈などまるで無視して、すべては自分のせいなのだという確信が、公司の頭の中で急速に膨らんでいく。
　もしこれからアスラン王子が殺されたら、それは公司のせいだ。何が起きるか知っていたのに、防げなかったのだから。
　全身の皮膚を剥がされるというのは、どれほどの苦痛だろう。こんなことをされたらもう自分は助からないと、そう悟るのはどれほどの恐怖だろう。延々と続く激痛に耐えかねてやがて自ら死を望むようになるのだろうか？
　アスラン・フェリクス・ゴルデナーフルスは、まだ十八歳だというのに。自分より年下なのに。それなのに、そんな。
「泣いてるんですか！？」
　ミカエルがぎょっとした様子で公司の顔を覗き込んでいる。言われて初めて公司は、自分の頬が涙で濡れているのに気づいた。
「どど、どうして泣いているんですか？」
　さっきまで余裕たっぷりだったミカエルが、動転した声を出している。
「だ、だって、だって、だって」
　しゃくりを上げながら公司は、まとまらない言葉を押し出した。
「ここがもし。は、はきすくの世界だっていうなら。アスラン王子、死んじゃうんですよっ……！」
「そうらしいですね。城からの手紙にはそんなことが書いてありました」
「ほほほ、他にも。他にも死んじゃう人が、いるんですよっ……！」
「あ、そうなんですか？　『婚約破棄された悪役令嬢ですが、これから国を救います』というのは、そういうお話なんですか？　ずいぶん血なまぐさい悪役令嬢ものなんですね。ちょっと珍しいな」
「珍しいな、じゃないですよ！　わわ、わかってるんですかっ、このままだと王都が、王都が……」
　公司の脳裏に、神殿教室の子供たちの顔が浮かんだ。もしかしたら彼らの中にも、犠牲者が出るのかもしれないのだ。
　それもまた、公司のせいだ。既知の悲劇を防げずに誰かが死ぬのならば、公司が殺したのと同じことなのだから。
「わかってないですよ。タイトルとアスラン王子が殺されるってことぐらいしか、手紙にはありませんでしたからね。ハヤマさん以外に『はきすく』のことを知っているマレビト、見つけられませんでしたし。ああ、でも、そうか」
　ミカエルが何か思いついたような顔をする。
「これから国を救いますって、そういうことですか。はー、なるほどなるほど。このままだと国を揺るがす大惨事が起きるから、それを阻止するために悪役令嬢ががんばるお話なんですね。てっきり隣国の皇太子かなんかに求婚されるパターンかと思っていましたけど、そうじゃなかったのかー」
　ミカエル・マイスナーは異世界人でありながら、悪役令嬢もののテンプレートに詳しかった。
「ああーということはあれですか？　悪役令嬢が隣国に行かないんだったら、隠れていた妾腹の第一王子かなんかに求愛されて、二人で巨悪を倒す流れなんですかね。あれ、アスラン王子って確か三つ下の弟がいましたよね？　じゃあ求愛してくるのはそっちかな。年下に熱愛されるパターンもそれなりにありますからねえ。どっちです？」
　ぐいっと顔を突き出してミカエルが問う。
「妾腹のほうです……あ、いや、正確には妾腹ではないんですけど」
　公司は涙声のままで答えた。
「うん？　じゃあ生まれながらに呪いの印が体になって、存在を隠されていたりするパターンですか？」
「違います……現国王が王太子時代に身分の低い恋人との間に子供を作ってしまっていて……」
「わかりました！　恋人は不釣り合いな関係に悩んで身を引き、その後に妊娠が判明して、一人で密かに子供を生み育てていたとか、そういうやつですね？」
「そうです……」
「わー、そっちか。もしかしてその恋人は、我が子を遺して亡くなっていますか？」
「はい……それで、恋人の死後に王がそのことを知って、息子を王城に引き取るんですけど……正妃との間にアスラン王子が生まれて」
「後ろ盾もなく生母の身分も低い第一王子の身を危ぶんで、存在を隠すわけですね？」
「そうです」
「だけどその第一王子は、アスラン王子よりも聡明で人格に優れていて、アスラン王子亡き後は新たな王太子として世に出ることになると。そういう流れで合ってますでしょうか？」
「合ってます」
　ミカエルが次々と投げかけてくる質問に懸命に答えるうちに、公司の涙は次第に止まり始めていた。
「はあー、今代の王にそんなスキャンダルがあったとはねえ。知りませんでした」
　何故かちょっと嬉しそうなミカエル。
（この人、わりと下世話だな）
　公司はそんなことを思い、わずかの間、自責の念を忘れた。
「アスラン王子ってやっぱり顔はいいけど頭と性格が悪いんでしょうか？」
「確か、そういう設定でした」
「おー、テンプレ通り。愚かな男が賢い婚約者を裏切って、ざまぁされる流れなんですね。それで惨殺されるってのは、やや過激な気もしますけど」
　惨殺という単語がきっかけとなって、再び公司の目に涙が溢れる。
「過激とか、そういう問題じゃないでしょう！」
　そう言って、公司はわあっと泣き出した。それを見たミカエルが動揺しながら慰めようとする。
「いや、まあ、それはそうですけど……殺されるかもしれないアスラン王子が好感の持てない人間だったら、少しはハヤマさんの気が楽になるのではないかと……あまり思い悩みすぎてもよくないですし……」
「頭と性格が悪いからって、あんなに酷い殺され方をするのは、あまりに気の毒ですよ！」
「そんなに酷い死に方なんですか？　手紙には惨殺としか書いてなくて……」
　ミカエルがおろおろと何かを言おうとした。
「だ、大丈夫ですよハヤマさん。私たちは今、アスラン王子を救うために城に向かっているんですから。ハヤマさんの知識のおかげでアスラン王子は助かるし、他の犠牲者も助かって、みんなハッピー。ね？」
　泣き声が一瞬止まり、ミカエルがほっと安堵の息を吐きかけたが、
「うまくいかなかったらどうするんですかああ」
　と公司が再び泣き出した。
「お、俺の責任です……未来を知っているのは俺なんだから……俺がうまくできないから、みんな、みんな死んじゃって、俺は、俺は……人殺し、です……」
　えぐえぐと泣きながら言い募る公司を見て、ミカエルは「ああ」と呟いた。
「そうか。ハヤマさん今、『全部自分のせいだ』と思ってらっしゃいますね？」
　震えていた公司の肩が止まる。
「やはり。たまにこうなるヨリマシがいるとは聞いていました。ハヤマさん、ずいぶん責任感が強い性質なんですね」
　ふむふむ、とミカエルが頷く。
「ハヤマさんもしかしてあなたは今、未来を変えなくてはならないのに、変えるのも怖いと、そう感じていらっしゃるのでは？」
　ぎくりと体を強張らせて、それから公司が顔を上げ、「どうして」と小声で呟いた。
　ミカエルは公司の現在の内心を正確に言い当てていた。
　ヨリマシがいなければ、託宣がなければ。未来は変わらず『はきすく』と同じ道を辿る筈だ。
　ということはつまり、これから未来が変化するならば、それはヨリマシである公司のせいだろう。たとえばその変化によって新たな死者が出るようなことがあれば、公司が殺したも同然なのだ。
　自分が動いてアスランの死を回避しなければと思う一方で公司は、そのせいでアスラン王子以外の犠牲者が出ることを恐れていた。いっそ何もしないほうがいいのではないかと、そう思いたくなってしまう。
　けれどそれでは、アスランは殺す。実際に手を下すのは公司ではないが、公司が殺したのと同じことだ。
（みんな、どうやってこれに耐えたんだ？）
　これまで楽しんできたたくさんのコンテンツが脳裏をよぎる。その中には転生した人間が自分の記憶を元に果敢に未来を変え、ハッピーエンドを迎える物語が確かにあった。
　ああいった物語の主人公たちも皆、この重圧と責任を感じていたのだろうか？　どうすればこの重荷に、押し潰されずに済むのだろうか？
「誰にも、死んで欲しくないんです……」
　やがて公司は、うなだれながら言った。
「でも、たとえば、アスラン王子が殺されなかったとしたら。それは犯人である平民少女が捕まるってことだから、平民少女はもちろん極刑でしょうし、その家族だって無事で済むかどうか……」
　公司は小説『はきすく』の内容を思い出す。
「足の不自由なおばあちゃんと、まだ小さい弟のいるおうちなんです……優しい人たちなのに、何も悪いことしてないのに、そんな人たちがもしも俺のせいで……」
　彼らよりもアスランが死ぬ方がマシというわけではない。そんなことは断じてない。犠牲者はアスランだけではないのだから。
「ああー、なるほど。それで葛藤なさっているわけですね」
　ふむ、と唸ってからミカエルは
「まあでもきっと、そんなことにはなりませんよ」
　と軽い調子で言った。
「なんでそんなことが言えるんですか……」
「私は優秀ですから」
　ミカエルが得意げに胸を張った。
「託宣をもとに動くのがハヤマさん一人なら、確かに全てをハッピーにおさめるのは、難しいかもしれません。ですがハヤマさんは幸運です。最年少でありながら最優秀の上級調査官に出会えたわけですからね」
　ぐぐっと更に胸を張るミカエル。
「幸い、まだ死者は一人も出ていません。最初に殺されるのはアスラン王子なのでしょう？　彼は無事なのですから。私がこれから、一人の犠牲者も出さないようにしますよ。私なら、それが出来ます。未来が変わったがゆえに新たな犠牲者が出るとか、そんなことにもなりません。ご安心を」
「な、何の根拠もないじゃないですかそんなの……マイスナーさんが優秀だっていう話も、俺は知りませんでしたし。今のところ自称優秀な人に過ぎないっていうか……」
「自称って。ハヤマさん、あなたけっこう酷いこといいますね。傷つきますよ、私が」
「傷ついてるようには見えませんけど」
「言いますねえ」
　はは、とミカエルが笑い声を上げた。
「ま、いいでしょう。私は寛大ですから。とにかくハヤマさんは、お一人で責任を背負い込む必要はないということを、理解してください。あなたしか知らない未来の知識を、私が共有する。それはつまり、責任を分け合うということなのですから」
　ミカエル・マイスナーは、エリート中のエリートである上級調査官らしくは見えない。
　年端もいかぬ生意気な子供にしか見えないし、髪はぼさぼさで、服はぶかぶかでおまけにほつれた跡があって。
　けれどその瞬間のミカエルの言葉には不思議な力がこもっているように、公司には感じられた。
「それにまあ、ヨリマシは他にもいるわけですし。アスラン王子がそうですからね。もしも『はきすく』と同じように事が進行しているのならば、公爵令嬢もそうなのかもしれない」
「ああ、そうか。そうですね」
　肩にのしかかっていた重みが、少しずつ軽くなるのを公司は感じていた。
「三人寄ればモンジュの知恵という言葉が、ニホンにはあるのでしょう？　だったらまあ、ヨリマシが複数いて、優秀な上級調査官もいるんですから、無事解決しますよ」
　次の瞬間、ミカエルが笑う。口の端をきゅうっと吊り上げる、人の悪そうな笑み。
「さしあたってハヤマさんは、上司である私の指示に従ってくださいね。これからアスラン王子と顔を合わせた時に、ご自身がヨリマシであることは黙っていること」
「へっ」
　てっきりこれからヨリマシ同士で知恵を寄せ合うのだと思っていた公司は、予想を裏切られてぽかんと口を開ける。
「な、なんでですかそんな。そんなことして、何の意味が……」
「うーん、まあ、杞憂ならいいんですけどねえ。『はきすく』の中には『闇色ロンド』でしたっけ？　そういう名前の乙女ゲーも出てくるんでしょう？」
「出てきますけど、でもその乙女ゲーは実在していなくて」
「そうおっしゃると思っていました。乙女ゲー世界に転生した設定の悪役令嬢ものは多いのに、実は悪役令嬢が登場するような乙女ゲーは、ハヤマさんの世界にはほとんどないんでしょう？　そんな話を、聞いたことがありますよ」
「マイスナーさんはほんとに、現代日本のことをよく知ってますね！？」
　目を丸くした公司にミカエルは
「そういう仕事ですからね」
　とあっさり返した。
「実はハヤマさんがご存知ないようなゲンダイニホンのことも、私は知っているんですよ」
　ふふん、ミカエルは笑う。
「ですからこの博識な上司の指示にぜひ従ってくださいね？　祐筆殿、メモのご用意を」
　ミカエル・マイスナーが出した指示は、二つだけだった。
　一つは、ミカエルからの合図があるまで公司自身がヨリマシであることは、秘密にしておくこと。
　そしてもう一つは、
「アスラン王子が語る『はきすく』のあらすじを聞いて、ハヤマさんの記憶と食い違う箇所があったら記録し、私に合図を送ってください。そうですね、ペンを持ち上げて三度振ってください。考え込むような顔をしながら」
「そんなことをしたら、会話の記録が間に合わなくなりませんか？　俺、速記とかできませんし」
「構いません。録音の魔導具を持参していますからね。詳細な記録は、あとからそれをもとに書き起こせばよい」
「だったら祐筆自体いらないんじゃ」
「そんなことはありません。ハヤマさんには話し合いの場で、ご自身が感じたことをなるべく細かに綴っていただきたいのです。印象というのは、時間が経てば薄れるもの。ヨリマシであるハヤマさんがどう感じるかということは、この先重要になるかもしれませんので」
　指示の全てに納得がいったわけではなかったが、公司はミカエルに従うことにした。きっと何か意味があるのだろうと、そう信じて。
